# Соединение SSH

SSH нужна следующая информация для подключения:  

-   IP или имя хоста
-   номер порта
-   имя пользователя
-   пароль пользователя

Выглядит это так:

```
ssh mial@192.168.1.36 -p 10456
```

Два из этих параметров SSH может предположить: имя пользователя и номер порта. Если порт не указан, то предполагается порт по умолчанию. Если не указан пользователь, то используется то же имя, что и в системе, из которой происходит подключение. Например, адрес хоста для подключения `192.168.1.36`.

```
ssh 192.168.1.36
```

При подключении к какому-либо хосту в первый раз, SSH спросит, уверены ли мы, что хотим подключиться. После положительного ответа, он добавит подключаемый хотс в список знакомых хостов.

#SSH 